<resources>
    <string name="app_name">Devgarden</string>
    <string name="back_button">Volver</string>

    <string name="theme">TEMA</string>
    <string name="scan">ESCANEAR QR PARA ENTRAR EN LA CLASE</string>
    <string name="scan_teacher">GENERAR QR</string>
    <string name="blocked_scan">Esta función solo está disponible si iniciaste sesión con internet, lo cual no es tu caso.
        Por favor, vuelve a iniciar sesión para habilitar la función en la nube en tiempo real.
    </string>

    <string name="offline_account">Cuenta sin conexión</string>
    <string name="logged_account">Usuario conectado</string>

    <string name="abus_title">SOBRE NOSOTROS</string>
    <string name="abus_desc">Colaborando con diseñadores de la UPV,
        fusionamos de manera impecable su creatividad con nuestra experiencia técnica para crear una aplicación distintiva.
        Transformando sus diseños, creamos una fusión perfecta de diseño y desarrollo,
        ofreciendo una experiencia digital de vanguardia para el futuro.
    </string>

    <string name="next_button">Siguiente</string>
    <string name="game_win">¡Felicidades!</string>

    <string name="game1">1. Juego</string>
    <string name="game1_title">Pasabidea</string>
    <string name="game1_win1">El primer registro que hace referencia al Puente de Plentzia se remonta a 1414. El puente actual se construyó en 1991
        para reemplazar el puente de piedra destruido después de las inundaciones de 1983. Sin embargo, ha habido puentes a lo largo de la historia.
        y en 1508 una ordenanza municipal prohibía cruzar con antorchas, porque estaba hecho de madera y podía arder. Hoy en día,
        está prohibido saltar de él, ¡así que ten cuidado!
    </string>
    <string name="game1_win2">Ahora, para poder volver al pasado de Plentzia, también tendrás que construir un pasaje temporal. ¡Vamos, chicos!
    </string>
    <string name="game1_win">¡Conseguiste el barco!</string>

    <string name="game2">2. Juego</string>
    <string name="game2_title">Errota</string>
    <string name="game2_win1">El edificio original se construyó en la Edad Media, más precisamente, en el siglo XVI.
        Aprovechando la marea alta en la ría, almacenaba el agua en un depósito y la liberaba cuando el nivel del mar bajaba.
        Este movimiento hacía girar la piedra superior del molino sobre la inferior, creando una interacción entre ambas. En su funcionamiento,
        los granos se introducían desde arriba y la harina resultante se sacaba por un agujero al depósito correspondiente.
    </string>
    <string name="game2_win2">Los viajes en el mar son bastante largos; así que necesitarás llevar algo para comer durante tu aventura, ¿verdad?
        ¡Para eso tenemos el molino! Coloca el trigo dentro y, teniendo en cuenta el funcionamiento del molino, paso a paso,
        crearás harina. Luego, con esa harina se puede hacer pan. ¡Qué dulce!
    </string>
    <string name="game2_win">¡Conseguiste el timón de la rueda!</string>

    <string name="game3">3. Juego</string>
    <string name="game3_title">Alde Historikoa</string>
    <string name="game3_win1">Hemos llegado a la parte antigua o histórica de Plentzia, la mayoría de las casas aquí son de la Edad Media,
        desde cuando Plentzia comenzó a desarrollarse; primero con el comercio, luego con la pesca de ballenas y finalmente con la construcción naval.
        Aunque hay indicios de que esta área estaba poblada en la época de los romanos y en 1299 el puerto de Plasencia de Butrón (Plentzia)
        recibió la categoría de villa, a través de la carta otorgada por el Señor Diego López de Haro de Bizkaia, el mismo que fundó la ciudad de Bilbao.
    </string>
    <string name="game3_win2">En este distrito encontrarás los tres bienes que necesitas llevar a otros puertos: mineral de hierro, sardinas y bacalao. Para encontrarlos,
        tendrás que ir a tres lugares. Recuerdo cómo eran los lugares, porque tengo fotos, ¡pero no recuerdo los nombres de cada uno! Bacalao en Barrenkal,
        mineral de hierro en Kristo Emparantza y sardinas en Eleiz Emparantza… ¡pero no sé qué imagen es la de cada uno! ¿Puedes ayudarme?
        Ve a esos lugares y empareja cada imagen con la mercancía correspondiente.
    </string>
    <string name="game3_win">¡Conseguiste el mástil!</string>

    <string name="game4">4. Juego</string>
    <string name="game4_title">Magdalena Eliza</string>
    <string name="game4_win1">El centro histórico de Plentzia está construido en una pequeña colina, y en la cima se encuentra la iglesia de Santa María Magdalena.
        El templo religioso coincide con motivos náuticos, ya que hay una torre de guardia para proteger la costa y la entrada a la ría.
        Junto a esta iglesia, en la entrada desde la ciudad antigua, hay una pequeña parte de la muralla medieval. De hecho, en el pasado Plentzia estaba amurallada.
    </string>
    <string name="game4_win2">Las fiestas del pueblo solían celebrarse cerca de la iglesia, así como algunas celebraciones. Entonces,
        para celebrar que conseguiste todo el pan para comer y todas las mercancías para llevar al barco, ¡bailaremos en la iglesia de Alunelul emparanza!
    </string>
    <string name="game4_win">¡Conseguiste la copa!</string>

    <string name="game5">5. Juego</string>
    <string name="game5_title">Santiago Arkua</string>
    <string name="game5_win1">Aunque su estética no es particularmente llamativa, a la luz de la muralla mencionada anteriormente, hay que decir que el
        valor histórico del arco es incalculable, ya que este arco es el único vestigio de las murallas que rodeaban la ciudad de Plentzia.
        Como resultado del tiempo y la presión de los edificios, todos los demás restos se han deteriorado o desaparecido entre las paredes de las casas,
        revelando la importancia del Arco de Santiago.
    </string>
    <string name="game5_win2">Antes de ir al mar, es esencial asegurarse de que el pueblo no tendrá problemas. Por lo tanto, ayuda a los ciudadanos
        de Plentzia a reconstruir la muralla.
    </string>
    <string name="game5_win">¡Conseguiste las velas!</string>

    <string name="game6">6. Juego</string>
    <string name="game6_title">Ontziola</string>
    <string name="game6_win1">El río Plentzia vivió su época dorada a finales del siglo XVIII. y principios del siglo XIX. Entre el comienzo de
        el siglo XX, cuando los astilleros ubicados en la costa eran los más importantes de todo Bizkaia. Sin embargo, después de 1840, la construcción naval en Plentzia comenzó a
        declinar debido a las complejas características geográficas de la zona; como resultado, los astilleros se trasladaron a Mundaka, Lekeitio y Bilbao, alejando Plentziaco y
        creando una nueva emparanza.
    </string>
    <string name="game6_win2">Ahora que estamos en el astillero, ¡es hora de construir tus barcos! Debes conectar todas las piezas obtenidas anteriormente con sus nombres
        y luego colocarás cada parte en su lugar correspondiente, completando el barco. ¡Una vez hecho esto, obtendrás la última parte: el ancla!
    </string>
    <string name="game6_win">¡Conseguiste el ancla!</string>

    <string name="game7">7. Juego</string>
    <string name="game7_title">Portua/Hondartza</string>
    <string name="game7_win1">El puerto de Plentzia "La Gallarda" también es conocido por ese nombre en el pueblo. El puerto está ubicado en el interior del río Butroi,
        a pocos metros de la bahía de Plentzia. Hace varios años, el propósito principal del puerto era el comercio. Con el tiempo, también comenzó a utilizarse para la pesca.
        Los pescadores de Plentzia cazaban principalmente ballenas y bacalao. Hoy en día, no se utiliza para este fin, debido a las dificultades para llevar grandes barcos al puerto.
        En cambio, La Gallarda está llena de barcos recreativos. A pocos metros de distancia, podemos encontrar la playa de Plentzia, ubicada en la desembocadura del río.
    </string>
    <string name="game7_win2">Tus barcos están listos para zarpar, ¡pero les falta algo: una bandera! Debes diseñar y pintar la bandera de tus barcos,
        como quieras, por supuesto. Una vez que le hayas dado tus toques personales, estarás realmente listo para embarcarte en tu aventura náutica.
        ¡Pero ten cuidado! ¡Cuidado con las rocas!
    </string>
    <string name="game7_win">¡TU BARCO HA LLEGADO AL PUERTO! ¡FELICITACIONES POR SOBREVIVIR A LA AVENTURA EN EL MAR!
    </string>

    <string name="lang">IDIOMA</string>
    <string name="es">Español</string>
    <string name="en">Inglés</string>
    <string name="eu">Euskera</string>

    <string name="login">Inicio de sesión del profesor</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="register_or_login">Registrarse o iniciar sesión</string>

    <string name="team">Equipo</string>
    <string name="minigame">Minijuego</string>
    <string name="progress">Progreso</string>

    <string name="writehere">Escribe aquí</string>
</resources>
