<resources>
    <string name="app_name">Devgarden</string>
    <string name="back_button">Atzera</string>

    <string name="theme">GAIA</string>
    <string name="scan">ESKANATU QR KLASEAN SARTZEKO</string>
    <string name="scan_teacher">QR SORTU</string>
    <string name="blocked_scan">Funtzio hau soilik eskuragarri da internet bidez saioa hastean, zure kasuan ez dagoena.
        Mesedez, saioa hasi berriro saioa hasteko egiaztatu.
    </string>

    <string name="offline_account">Konektatu gabeko kontua</string>
    <string name="logged_account">Konektatutako erabiltzailea</string>

    <string name="abus_title">GURI BURUZ</string>
    <string name="abus_desc">UPVko diseinatzaileekin lankidetzan,
        beren sorkuntza eta gaitasun teknikoa uztartuz aplikazio berezia sortzen dugu.
        Bere diseinuak birformulatuz, diseinu eta garapenaren perfektu fusioa sortzen dugu,
        etorkizuneko esperientzia digital muntatzeko.
    </string>
    <string name="ezabatu">Ezabatu</string>
    <string name="next_button">Hurrengoa</string>
    <string name="game_win">Zorionak</string>
    <string name="atalida">Atalak idatzi</string>
    <string name="game1">1. Jokoa</string>
    <string name="game1_title">Pasabidea</string>
    <string name="game1_win1">Plentzia Zubia buruzko lehen erregistroa 1414an datatzen da. Une honetan eraiki zen zubia 1991an
        1983ko uholdeak ondoren suntsitu zen harri zubia ordeztu behar izan zen. Hala ere, historia osoan zubiak izan dira.
        eta 1508an ordenantza udalerriak fakutatzea debekatu zuen antortxa batekin gurutzatzea, zuhaitz batetik egina, eta erreztu egin zitekeen. Gaur egun,
        horretatik saltzea debekatuta dago, beraz, zaindu!
    </string>
    <string name="game1_win2">Orain, Plentziaren iraganera itzultzeko, denok garraio pasabidea eraiki beharko duzu ere. Etorri, mutilak!
    </string>
    <string name="game1_win">Ontzi bat lortu duzu!</string>

    <string name="game2">2. Jokoa</string>
    <string name="game2_title">Errota</string>
    <string name="game2_win1">Eraikin originala Erdi Aroan eraiki zen, zehatzago esanda, XVI. mendean.
        Horrek itsasarmoko fluxu handia aprobetxatuz, ura biltegi batean gordetzen zuen eta itsas maila jaitsienean askatzen zuen.
        Mugimendu honek erregetanako harri gaineko harrizkoa harri azpiko gainean biribildu zuen, elkarren arteko interakzioa sortuz. Bere eragiketan,
        grainak goitik sartu ziren eta sorturiko irina hole batetik kanpo ateratzen zen egokitzeko tangoan.
    </string>
    <string name="game2_win2">Itsasoko bidaiek nahiko luzeak izaten dira; hauengatik ekinez edateko bat ekartzea beharko duzu, zuzenean ezta?
        Hori da gure errota duten arazorako! Trigu sartu eta, errota erabiliz, pauso bakoitza hartu, urte luzez,
        irina sortuko duzu. Ondoren, trigu horrekin ogia egin daiteke. Zelako gozoa!
    </string>
    <string name="game2_win">Zigilu errodaduna lortu duzu!</string>
    <string name="game2_water">Ura sakatu lehenik.</string>

    <string name="game3">3. Jokoa</string>
    <string name="game3_title">Alde Historikoa</string>
    <string name="game3_win1">Plentziaren parte zahar edo historikora heldu gara, hainbat etxeen gehiena Erdi Arokoa da,
        Plentziak garatzen hasi zen une honetan; lehenengo komertzioarekin, gero balearen bidez eta azkenik ontzi eraikitzailearekin.
        Hainbat seinale daude eskuragarri erromatarren denboran eta 1299an Plasencia de Butron (Plentzia)en portuak kategorian jasotzen zuen.
        Bizkaiko Diego López de Haro Jaunak eman zion eskutik jasotako gutunaren bidez, Bilbo hiria sortu zuena.
    </string>
    <string name="game3_win2">Kale honetan hiru merkataritzara eramateko behar dituzun hiru ondasunak aurkituko dituzu: burdin-geruza, sardina eta bakailao. Hauek aurkitzeko,
        hiru lekuetara jo beharko duzu. Lekuen itxura gogoratzen dut, argazkiak baditut, baina ez dut bakoitzaren izenak gogoratzen! Bakailao Barrenkalean,
        burdin-geruza Kristo Emparantzan eta sardina Eleiz Emparantzan… baina ez dakit zein argazkia zein izena den! Lagundu dezakezu?
        Joan zure leku horietara eta antzeko irudi bakoitzari merkantzia dagokiona parekatu.
    </string>
    <string name="game3_win">Armakoa lortu duzu!</string>

    <string name="game4">4. Jokoa</string>
    <string name="game4_title">Magdalena Eliza</string>
    <string name="game4_win1">Plentziaren erdigune historikoa mendiz mendi batetik eraiki da, eta gainean Santa Maria Magdalena eliza dago.
        Herri-templotik itsas motifoei bat egiten zaio, hondartzara eta estuarioaren sarrera babesteko dorretxea dagoelako.
        Elizaren alboan, herri zaharraren sarreraetik, harriaren harritza txiki bat dago. Izan ere, Plentzia mundu arteko dorrearekin murritu zen garaian.
    </string>
    <string name="game4_win2">Herriko jaiak elizaren ondoan ospatzen ziren, baita zenbaki batzuk ere. Hala ere,
        ogia eta merkantzi guztiak hartu eta ontziari eramateko, Alunelul eliza emparanza dantzatu dezagun!
    </string>
    <string name="game4_win">Kopa lortu duzu!</string>

    <string name="game5">5. Jokoa</string>
    <string name="game5_title">Santiago Arkua</string>
    <string name="game5_win1">Bere estetika ez da bereziki nabarmena, aurreko murru hori aintzat hartuta, esan beharra dago
        Santiago arkuk murruaren inguruko hirian ziren harresaien bakarra dela. Denboraren eta eraikinen presioaren ondorioz, beste guztiak
        hondatu edo desagertu dira etxeen hormen artean, Santiago Arcoaren garrantzia agerian utziz.
    </string>
    <string name="game5_win2">Itsasora joate aurretik, ziur izan behar da herriak arazoik ez duen. Horregatik, Plentziako biztanleei
        laguntza eman, horma berreskuratzeko!
    </string>
    <string name="game5_win">Zabaltzen lortu duzu!</string>

    <string name="game6">6. Jokoa</string>
    <string name="game6_title">Ontziola</string>
    <string name="game6_win1">Plentziako ibaiak bere aro urrean bizi izan zuen XVIII. mende amaieratik XIX. mendearen hasiera arte. Duela gutxi
        mendea, itsasertzetan kokaturiko ontzi-ereduenak Bizkaiko guztietan garrantzitsuenak izan ziren. Hala ere, 1840 urtearen ondoren, Plentzian ontzi-erreskurapena hasi zen
        lurraldearen ezaugarri geografiko konplexuak direla eta. Rezultatua bezala, ontzi-ereduak Mundakara, Lekeitiora eta Bilborantz eraman ziren, Plentziaco kenduz eta
        emparanza berria sortuz.
    </string>
    <string name="game6_win2">Orain ontziola dagoen lekuan gaude, zure ontziak eraiki behar dira! Aurrekoan lortutako piezak izenekin konektatu behar dituzu
        eta ondoren, pieza bakoitzari bere tokian kokatuko duzu, ontzia osatuz. Unetik gero, azken pieza lortuko duzu: ancla!
    </string>
    <string name="game6_win">Ankila lortu duzu!</string>
    <string name="game6_next">Ongi egin duzu!! Hurrengoa…</string>

    <string name="game7">7. Jokoa</string>
    <string name="game7_title">Portua/Hondartza</string>
    <string name="game7_win1">Plentziako portua "La Gallarda" ere badakio izena herrian. Portua Butroi ibaiaren barnean kokatuta dago,
        Plentziaren badia pare bat metroko distantzian. Urte batzuk lehenago, portuaren helburu nagusia komertzia zen. Denborarekin, arrantza ere hasi zen erabiltzen.
        Plentziako arrantzaleek baleak eta bakailaoa batzen zuten. Gaur egun, hau ez da helburu horretarako erabiliko, ontzi handiak portura eramateko zailtasunak direla eta.
        Bestelako, La Gallardak ontzi hoberenekin beteta dago. Urrunetik, Plentziako hondartza aurkitu dezakegu, ibaiaren ertzan kokatuta.
    </string>
    <string name="game7_win2">Zure ontziak nabigatzeko prest daude, baina ezer falta zaie: bandera bat! Zure ontzien bandera diseinatu eta margotu behar duzu,
        nahi duzun moduan, jakina. Unikoa egin ondoren, benetan prest izango zara zure bidaia itsasoz hartzen. Baina zaindu! Harriekin kontuz!
    </string>
    <string name="game7_win">ZURE ONTZIA PORTURA IRITSI DA! ZORIONAK ITSASO AVENTURAREAN BIZIRIK IZATEAGATIK!
    </string>

    <string name="lang">HIZKUNTZA</string>
    <string name="es">Espainiera</string>
    <string name="en">Ingelesa</string>
    <string name="eu">Euskara</string>

    <string name="login">Irakaslearen Saioa hasi</string>
    <string name="email">E-posta</string>
    <string name="password">Pasahitza</string>
    <string name="register_or_login">Erregistratu edo saioa hasi</string>

    <string name="team">Taldea</string>
    <string name="minigame">Minijokoa</string>
    <string name="progress">Aurrerapena</string>

    <string name="writehere">Idatzi hemen</string>

    <string name="game_completed">Joko hau jadanik osatu duzu, berriro egin nahi duzu? Zure aurrerapena galduko duzu!</string>
    <string name="game_not_implemented">Jokoa oraindik ez dago inplikatuta…</string>

    <string name="internet_error">Interneteko sarearekin konektaturik ez zaude, zerbitzuak ez dituzu erabilgarri izango</string>
    <string name="user_error">Erabiltzaile izena edo pasahitza baliogabeak dira</string>
    <string name="user_no_internet">Internetik gabe saioa hasten, zenbaki batzuk ez izango dira erabilgarri</string>

    <string name="data_schema_mismatch">Datu-basearen eskema desegokiak. Mesedez, eguneratu aplikazioa.</string>
    <string name="grant_permission">Baimenak eman behar dituzu aplikazioa erabiltzeko.</string>
    <string name="open_settings">Ajusteak irekitzen…</string>

    <string name="join_classroom">Ikasgelan sartu</string>
    <string name="invalid_qr">QR kodearen formatu baliogabea…</string>
    <string name="try_again">Saiatu berriro</string>
    <string name="no_internet">Interneteko sarearekin konektaturik ez zaude :c</string>
    <string name="group_in_class">Taldea dagoeneko klase batean dago.</string>


</resources>
